求物理撚入，解答物理問題

點解圖a同圖b，2kg物件向上郁左1m之後既velocity係唔一樣？（a係3.16ms^-1 b係2ms^-1)理論上唔係應該一樣架咩？

(a)(iii)同(b)(iv)就係問勁呢兩個2kg既block向上行左一米既速度係幾多。但係兩個既答案點解唔一樣？？？？？？

net force都唔同

邊到唔同？

因為你A圖個10J只係FOR 2KG BLOCK既KE
但圖B個10J係FOR 2KG AND 3KG BLOCK既KE

個FORCE向上同向落係無KE同PE既CONCEPT 只有WORK DONE

姐係30N呢個力唔可以單純當係一個3kg既block吊喺到？

SURE 因為30N永遠都只係個條繩既尾 但無速度 所以無KE既增加
只係2KG BLOCK有KE既增加

明曬 唔該

巴打dse物理拎咩level？

(a)圖右邊無load，無lost of PE，留意返 PE=mgh

利申：5猩猩

AL A

無LOSS OF PE 但有WORK DONE 重點位係NO INCREASE OF KE

Loss of PE 咪即係 Gain of KE

係咪玩咩呀 巴打

唔明個m有咩影響

(b)右邊有load即係有m,咁咪有loss of PE

(a)右邊無load , m->0 咪無loss of PE

Conservation of energy, 呢個咪分別

你右邊個force唔岩
條string兩邊tension應該係一樣
而唔係30 20

淨係睇右邊啫， PE 嗰到

應該唔使理tension都計到

10kn ,分比兩個mass咪唔同囉

其實我畫完之後無理到

係bo

假設條string係無彈力
右邊兩舊野 acceleration 係一樣
T=24N
左邊T=30N

咁a圖無loss of pe，一樣都有workdone啊

想問(30-T)/3同(20-T)/2係咩黎

佢好似計錯左acceleration